Forms are used to collect the data from user.

we use input tags for forms.input tag is a self closing tag.

Every input must have
 type attribute --> it tells what type of input it accepts
 name attribute --> it tells under what name it will be sent when we submit the form
We can also use follwoing attributes

value ---> predefined value will takes place.

placeholder --> it is default value placed until user enters a value

id ---> id is used to uniquely identify that particular input.

...... for better UI, you can use label tag

label tag contains attribute "for" which must be same as input's id.

Eg:
<label for="un">Username:</label>
<input type="text" name="username" id="un" placeholder="enter the name" value="raj" >


Different Types of Inputs:
1. text ---> used for general texts like usernames, names etc..,
2. email ---> used for email (must have @)
3. password ---> used for password or sekret keys ... by default text is hidden
4.number ---> used for entering only numbers like phone number,age etc..,
5.file ---> used for uploading files.
6. date---> used for date--> by default calender will come
7. datetime-local ---> used for selecting specific date with specific time
8. month ---> used for selecting specific month and year
9. week ---> used for selecting specific week number
10. search ---> used for searching any text ---> on enter it will submit the form
11. color--> used to select specific colors
12. url ----> used for selecting specific urls


/* radio buttons and checkboxes */

------> first write input and then label 
input type="radio" ----> unique ---> name values should be same
input type="checkbox"  -----> multiple




























